<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Climatic Change | EcoComplex</title>
    <link>https://example.com/tag/climatic-change/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/climatic-change/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Climatic Change</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 17:01:41 -0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu_4accc2c0008842f9.png</url>
      <title>Climatic Change</title>
      <link>https://example.com/tag/climatic-change/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>PICT 2020 - Estudio de los bosques a nivel global: cambios de estado y alertas tempranas</title>
      <link>https://example.com/project/estudio-bosques-globales/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 17:01:41 -0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/estudio-bosques-globales/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los cambios más importantes producidos por el hombre en el planeta es el reemplazo de las áreas de bosque con paisajes dominados por las actividades humanas. Este reemplazo produce la deforestación y constituye una de las principales causas de extinciones en el antropoceno. Una forma de entender los efectos de la deforestación es estudiar los fragmentos o parches de bosques, ya que la dinámica de estos parches es muy importante para el funcionamiento del bosque como un ecosistema.
La mayoría de las investigaciones sobre este tema estudian los parches a una escala local o regional, analizando la influencia de los tamaños, forma y cantidad de parches en la biodiversidad y en las funciones ecosistémicas. La disponibilidad de datos de cobertura de bosques a nivel global como también conjuntos de datos climáticos con la misma extensión ha permitido el estudio de la distribución de bosques a nivel planetario.
En estos casos se ha definido que existen estados alternativos a la cobertura de bosques como son la sabana y los pastizales. La posibilidad que una dada zona se encuentre bien en forma de bosque o bien remplazada por alguno de estos estados alternativos sugiere que esta problemática puede ser descrita en términos de una transición de fase entre esos estados observacionales. En este cambio de estado actúan como forzantes el clima, los cambios de régimen de fuegos y el disturbio antropogénico en forma de deforestación o reemplazo del bosque por plantaciones. Otro tema importante relacionado a los estados alternativos es la existencia de retroalimentación positiva en la dinámica del bosque, dado que la cobertura boscosa genera condiciones ambientales beneficiosas para su propio crecimiento, y ademas existe una retroalimentación con el clima, el bosque genera mayores precipitaciones y humedad ambiente. Los cambios de estado en forma general pueden ser descritos mediante dos tipos de comportamiento, en el caso de que el cambio de estado es discontinuo, es decir se produce un salto entre un estado y el otro se denomina transición de primer orden, cuando esto se produce de una manera continua (no hay salto) se llama transición de segundo orden. Se ha establecido la posibilidad de ambos tipos de transiciones principalmente en bosques tropicales.
Estos factores mencionados potenciados por la influencia humana a nivel global potencialmente pueden producir estos cambios de estado en grandes extensiones de bosques del planeta. Estas pueden constituir los llamados elementos de inflexión que podrían cambiar a un estado cualitativamente diferente mediante pequeñas perturbaciones y el punto de inflexión es el punto crítico correspondiente en el que el estado futuro del sistema se modifica cualitativamente.
Nuestro objetivo es estudiar las posible transiciones de los ecosistemas de bosques a nivel sub-continental, algunos de estos pueden considerarse elementos de inflexión del sistema terrestre, y determinar la cercanía a un punto crítico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productores primarios bentónicos en el ecosistema costero antártico - consecuencias del cambio climático (PICT)</title>
      <link>https://example.com/project/pict2019/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/pict2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las algas bentónicas antárticas son importantes productores primarios, comprenden a los grupos de micro y
macroalgas que viven asociadas al fondo del mar y cumplen un papel esencial en los ecosistemas marinos. En la
Antártida, el microfitobentos se encuentra principalmente dominado por diatomeas (Zacher et al. 2007,
Campana et al. 2009, Wulff et al. 2011) y tiene un rol importante en el proceso sucesional ya que son las
primeras en colonizar el fondo rocoso (Zacher et al. 2007, Campana et al. 2017). Las macroalgas son fuente de
alimentación para organismos asociados al bentos (Amsler et al. 2005) y representan un aporte significativo de
materia orgánica particulada y disuelta a la trama trófica costera (Fischer y Wiencke, 1992). Además provén
hábitat y refugio para numerosos organismos bentónicos y bento-pelágicos (Wiencke y Amsler 2014).
En las últimas décadas se observó un marcado retroceso del glaciar que rodea caleta Potter, dejando al
descubierto áreas rocosas sin hielo, potencialmente aptas para ser colonizadas por macroalgas. A partir del
2008 se iniciaron una serie de estudios a fin de describir y cuantificar el efecto de las perturbaciones asociadas
al retroceso glaciario tales como el aumento en la carga de sedimento y la consiguiente disminución del grado
de penetración de la luz sobre la comunidad de algas bentónicas de la caleta. Las primeras observaciones
mostraron una notable presencia de algas en aquellos sitios donde antes no se encontraban presentes e
inclusive fueron registradas creciendo en sitios altamente disturbados próximos al glaciar (Quartino et al.
2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el ecosistema de caleta Potter las zonas costeras de fondos rocosos están mayormente colonizadas por
las grandes algas pardas endémicas Desmarestia menziesii J.Agardh, D. anceps Montagne e Himantothallus
grandifolius(A.Gepp &amp;amp; E.S.Gepp) Zinova. Estas macroalgas presentan los mayores valores de biomasa (Quartino
y Boraso de Zaixso 2008), son endémicas de la Antártida e islas adyacentes y están adaptadas a las
temperaturas frías extremas, por lo que podrían verse afectadas ante el inminente calentamiento global
(Wiencke y Amsler 2012). Un calentamiento creciente, junto con variaciones en la disponibilidad de luz en
zonas costeras, debido a la mayor carga de sedimento proveniente del agua de deshielo de los glaciares, podría
llevar a consecuencias imprevistas para los productores primarios bentónicos (macroalgas) y su fauna asociada.
Esto, a su vez, podría afectar el funcionamiento del ecosistema costero antártico, tal como ya lo han observado
en el Ártico (Bartsch et al. 2016), en donde se han registrado variaciones en la biomasa de las comunidades
1macroalgales, en la fauna asociada y en los invertebrados bentónicos (por ej., aumento de organismos
filtradores). De acuerdo a nuestros resultados iniciales se generan nuevos interrogantes acerca de la
adaptación de las macroalgas antárticas y su funcionamiento dentro del ecosistema marino, en este contexto
de cambio global.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes de interacciones Ecologicas, la influencia del cambio global y la degradación del hábitat</title>
      <link>https://example.com/project/ungs2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/ungs2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La explotación y la degradación de los hábitats naturales junto con el cambio climático producen la pérdida de especies y de servicios ecosistémicos. La manera en que las especies forman redes de interacciones determina su estabilidad y resistencia ante los disturbios. En este proyecto, proponemos estudiar las redes de interacción ecológicas incorporando los distintos tipos de interacción (tróficas, mutualistas y competitivas), los disturbios como el cambio de temperatura y la fragmentación del hábitat, que ensamblan las redes de interacción a diferentes escalas, desde la de comunidades locales a la biogeográfica. Acoplado a esto, investigaremos la fragmentación de uno de los ambientes terrestres más importantes, los bosques, a escala global, para producir señales de alerta temprana con respecto a la pérdida de biodiversidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
