<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fragmentation | EcoComplex</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/fragmentation/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/fragmentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Fragmentation</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_4accc2c0008842f9.png</url>
      <title>Fragmentation</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/fragmentation/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Why there are more species in several small patches versus few large patches: A multispecies modelling approach</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/saravia-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/saravia-2024/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes de interacciones Ecologicas, la influencia del cambio global y la degradación del hábitat</title>
      <link>http://localhost:1313/project/ungs2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/ungs2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La explotación y la degradación de los hábitats naturales junto con el cambio climático producen la pérdida de especies y de servicios ecosistémicos. La manera en que las especies forman redes de interacciones determina su estabilidad y resistencia ante los disturbios. En este proyecto, proponemos estudiar las redes de interacción ecológicas incorporando los distintos tipos de interacción (tróficas, mutualistas y competitivas), los disturbios como el cambio de temperatura y la fragmentación del hábitat, que ensamblan las redes de interacción a diferentes escalas, desde la de comunidades locales a la biogeográfica. Acoplado a esto, investigaremos la fragmentación de uno de los ambientes terrestres más importantes, los bosques, a escala global, para producir señales de alerta temprana con respecto a la pérdida de biodiversidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power Laws and Critical Fragmentation in Global Forests</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/saravia-2018-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/saravia-2018-a/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
