<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antarctic Macroalgae | EcoComplex</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/antarctic-macroalgae/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/antarctic-macroalgae/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Antarctic Macroalgae</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_4accc2c0008842f9.png</url>
      <title>Antarctic Macroalgae</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/antarctic-macroalgae/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Productores primarios bentónicos en el ecosistema costero antártico - consecuencias del cambio climático (PICT)</title>
      <link>http://localhost:1313/project/pict2019/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/pict2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las algas bentónicas antárticas son importantes productores primarios, comprenden a los grupos de micro y
macroalgas que viven asociadas al fondo del mar y cumplen un papel esencial en los ecosistemas marinos. En la
Antártida, el microfitobentos se encuentra principalmente dominado por diatomeas (Zacher et al. 2007,
Campana et al. 2009, Wulff et al. 2011) y tiene un rol importante en el proceso sucesional ya que son las
primeras en colonizar el fondo rocoso (Zacher et al. 2007, Campana et al. 2017). Las macroalgas son fuente de
alimentación para organismos asociados al bentos (Amsler et al. 2005) y representan un aporte significativo de
materia orgánica particulada y disuelta a la trama trófica costera (Fischer y Wiencke, 1992). Además provén
hábitat y refugio para numerosos organismos bentónicos y bento-pelágicos (Wiencke y Amsler 2014).
En las últimas décadas se observó un marcado retroceso del glaciar que rodea caleta Potter, dejando al
descubierto áreas rocosas sin hielo, potencialmente aptas para ser colonizadas por macroalgas. A partir del
2008 se iniciaron una serie de estudios a fin de describir y cuantificar el efecto de las perturbaciones asociadas
al retroceso glaciario tales como el aumento en la carga de sedimento y la consiguiente disminución del grado
de penetración de la luz sobre la comunidad de algas bentónicas de la caleta. Las primeras observaciones
mostraron una notable presencia de algas en aquellos sitios donde antes no se encontraban presentes e
inclusive fueron registradas creciendo en sitios altamente disturbados próximos al glaciar (Quartino et al.
2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el ecosistema de caleta Potter las zonas costeras de fondos rocosos están mayormente colonizadas por
las grandes algas pardas endémicas Desmarestia menziesii J.Agardh, D. anceps Montagne e Himantothallus
grandifolius(A.Gepp &amp;amp; E.S.Gepp) Zinova. Estas macroalgas presentan los mayores valores de biomasa (Quartino
y Boraso de Zaixso 2008), son endémicas de la Antártida e islas adyacentes y están adaptadas a las
temperaturas frías extremas, por lo que podrían verse afectadas ante el inminente calentamiento global
(Wiencke y Amsler 2012). Un calentamiento creciente, junto con variaciones en la disponibilidad de luz en
zonas costeras, debido a la mayor carga de sedimento proveniente del agua de deshielo de los glaciares, podría
llevar a consecuencias imprevistas para los productores primarios bentónicos (macroalgas) y su fauna asociada.
Esto, a su vez, podría afectar el funcionamiento del ecosistema costero antártico, tal como ya lo han observado
en el Ártico (Bartsch et al. 2016), en donde se han registrado variaciones en la biomasa de las comunidades
1macroalgales, en la fauna asociada y en los invertebrados bentónicos (por ej., aumento de organismos
filtradores). De acuerdo a nuestros resultados iniciales se generan nuevos interrogantes acerca de la
adaptación de las macroalgas antárticas y su funcionamiento dentro del ecosistema marino, en este contexto
de cambio global.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
